【有錢人調查】劉同學：同學19歲已有樓揸手！

【新增影片】花旗調查推算，本港5.9萬個千萬富翁之中，有子女的佔整體3分之2，當中有72%願意花100萬或以上支持子女買樓。近年，年青人借助父母之力「上車」並非新鮮事，更有大學生未夠廿歲已有樓揸手。

劉同學表示，有同學19歲已經有樓揸手，「梗係爸爸媽媽幫佢買啦，從某啲渠道聽到呢個消息，（你見佢日常係咪好奢侈？）唔係喎，我見佢都好慳㗎！」他又稱，對於本港有過千個自稱學生的人擁有千萬身家不感意外，「都唔覺得誇張嘅，我諗多數係父母嘅錢，（身邊會否有富二代同學？）咁一定有嘅。有啲家庭環境比較富裕，父母會幫仔女儲幾十萬。」

他續稱，有時父母會與他談及置業問題，「始終唔係專科，人工無咁穩定，都有同佢地傾過，可能幫得就幫囉，而家樓價咁高，都無可厚非，可能出於唔想見到仔女咁辛苦。」